\section*{LỜI MỞ ĐẦU}

    \hspace*{0.6cm}Trong cuộc sống hàng ngày, chúng ta có thể bắt gặp hệ thống truyền động khắp nơi. Có thể khẳng định rằng hệ thống truyền động đóng vai trò quan trọng trong các lĩnh vực công nghiệp cũng như đời sống con người. Đồ án thiết kế hệ thống truyền động là môn học cơ bản của ngành cơ khí, là môn có thể giúp sinh viên có cái nhìn cụ thể, thực tế hơn với các kiến thức và là cơ sở quan trọng để học các môn học khác sau này. Học tốt môn học này sẽ giúp cho sinh viên có thể tưởng tượng ra được công việc tương lai, qua đó có cách nhìn đúng đắn hơn về con đường học tập đồng thời tăng thêm lòng nhiệt huyết, yêu nghề cho mỗi sinh viên.

    Hệ thống truyền động con lăn là một trong những hệ thống cơ khí được ứng dụng rộng rãi trong nhiều lĩnh vực công nghiệp khác nhau như vận chuyển hàng hóa, dây chuyền sản xuất, hệ thống phân loại và các ứng dụng tự động hóa. Dù được ứng dụng trong trường hợp nào thì hệ thống truyền động con lăn cũng đều có chung nguyên lí hoạt động. Chuyển động quay của con lăn được truyền động từ động cơ thông qua một hộp giảm tốc rồi qua một bộ truyền khác như đai hoặc xích, giúp vận chuyển vật liệu một cách hiệu quả và tin cậy.

    Đồ án hệ thống truyền động là môn học giúp sinh viên khoa Cơ khí có bước đi chập chững, làm quen với công việc thiết kế mà mỗi người kỹ sư cơ khí sẽ gắn cuộc đời mình vào đó. Nó sẽ là giúp nâng cao những kĩ năng mà sinh viên đã được học từ những năm trước như về cơ khí, kĩ năng sử dụng phần mềm: Autocad, Autocad Mechanical, Autodesk Inventor\ldots cùng với những kiến thức trong những môn học nền tảng: Nguyên lí máy, Chi tiết máy, Dung sai và Kĩ thuật đo\ldots

    Trong quá trình thực hiện đồ án này, bọn em đã nhận được sự chỉ dẫn rất tận tình từ thầy \textbf{Phạm Minh Tuấn}, các thầy cô khác cũng như bạn bè trong ngành. Sự giúp đỡ của thầy cô và các bạn là nguồn động lực to lớn cổ vũ tinh thần cho bọn em để hoàn thành đồ án này và cả trong quá trình học tập, rèn luyện sau này. Do đây là lần đầu mà em thực hiện thiết kế và tính toán nên chắc chắn sẽ mắc phải những thiếu xót, sai lầm. Em rất mong nhận được sự góp ý chân thành từ phía quý thầy cô và các bạn. \\[1cm]
\hspace*{10cm}Sinh viên thực hiện \\[0.5cm]
\hspace*{8.5cm}Võ Hữu Dư - Võ Trần Trọng Khang\\